<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>糯米丸的阁楼 - Geek, OpenSource Fan, 来唠唠我的所见所闻</title>
    <link>https://differlong.github.io/</link>
    <description>Recent content on 糯米丸的阁楼 - Geek, OpenSource Fan, 来唠唠我的所见所闻</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>小怪兽爱吃糯米丸</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Dec 2022 08:36:49 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://differlong.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>关于我</title>
      <link>https://differlong.github.io/about/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 10:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/about/</guid>
      
        <description>&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;p&gt;一个连简介都懒得写的佛系程序员。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《协和专家孕产大百科》读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E5%8D%8F%E5%92%8C%E4%B8%93%E5%AE%B6%E5%AD%95%E4%BA%A7%E5%A4%A7%E7%99%BE%E7%A7%91%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 08:36:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E5%8D%8F%E5%92%8C%E4%B8%93%E5%AE%B6%E5%AD%95%E4%BA%A7%E5%A4%A7%E7%99%BE%E7%A7%91%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;1-内容简介&#34;&gt;1. 内容简介&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;怀孕和分娩期间的注意事项，按照时间顺序来叙述，从备孕，怀孕到分娩和新生儿养育各个阶段需要注意的方方面面事项应有尽有，新手爸妈应该人手有一本类似的书，这样省的做事不够全面。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-作者介绍&#34;&gt;2. 作者介绍&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;北京协和医院妇产科、儿科、营养科专家团队。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-阅读缘由&#34;&gt;3. 阅读缘由&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;第一是网上的资料不够全面，第二还是希望在整个阶段的方方面面都能够把握好，第三是受不了长辈的歪理邪说了，他们的歪理邪说自成体系，你的观点他们都是不听不听，找本书来反击是非常有必要的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-阅读感悟&#34;&gt;4. 阅读感悟&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;这本身是一本百科类的书籍，按照怀孕分娩的时间顺序来叙述，阅读友好，而且能够讲到一些细节和注意事项，对于第一次经历这个人生阶段的我来说还是挺有用的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;和长辈的歪理邪说冲突的时候，不妨找一本这样的书来反击吧。他们活在自己的世界里，会不相信你的说法，反而觉得你是强词夺理。但是有本书写着，他们就没话说了。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《行为投资者》读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E6%8A%95%E8%B5%84%E8%80%85%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Nov 2022 20:39:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E8%A1%8C%E4%B8%BA%E6%8A%95%E8%B5%84%E8%80%85%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;内容简介&#34;&gt;内容简介&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;心理学如何使用投资行为更富有艺术性和科学性？这本书为投资者介绍了行为投资在投资活动中的应用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书由四个部分组成：第一部分是对合理的投资决策的社会学、神经学和生理缺陷的解释。投资者将会对外部效应如何以一种几乎难以察觉的方式影响选择有所了解，并开始理解这些压力对投资选择的影响。第二部分对影响投资行为的四种主要心理倾向做了阐释。人类的行为无疑是复杂的，但在投资中，我们的选择很大程度上是由这四个因素驱动的。第三部分提供了解决第一部分和第二部分的问题的方法，使投资者避开自负，降低对不可预测性的恐惧。第四部分提出了一个有别于目前流行投资方式的“第三种”投资方式。投资者将对流行的投资方式的心理基础有更深入的了解，比如价值和动力，并理解为什么所有类型的成功投资都以心理学为核心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这本书使投资者全面审视自己的投资行为，并从行为投资的分析中提出完善投资决策过程，提高自我意识，并限制致命投资错误的解决方法。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;关于作者&#34;&gt;关于作者&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;丹尼尔·克罗斯比，美国心理学家、行为金融投资家、杨百翰大学博士、Nocturne Capital资产管理公司创始人。作为一名经验丰富的资产管理者，克罗斯比将自己对市场心理学的研究，实际应用在从金融商品设计到证券选择等广泛的实务层面。克罗斯比还获得了包括Monster.com网站评选的“12位值得关注的思想家” 、美国退休人员协会(AARP)评选的“你最该阅读的财经作者”与Investment News评选的“40岁以下40大思想家”等荣誉。身为倡导行为投资的先锋,他同时也是《纽约时报》畅销书《个人指标》的作者之一和《赫芬顿邮报》、《风险管理》 杂志，以及WealthManagement.com网站、Investment News网站的专栏作家。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;阅读缘起&#34;&gt;阅读缘起&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近书荒，于是在我的小书库里面找书。（我做了一个小书库，按照“想读”，“在读”，“读过”和“废弃”分类，同步在GitHub上，日常维护。日常看到想看的书时，都会立刻去电子书网站找到电子书并收集到“想读”里面，当书荒的时候，就去“想读”里面寻找）看到一本叫《行为投资者》的书，我也忘记它什么时候被我临幸入宫的，也不记得它在这个冷宫里面呆了多久。看到这个书名，我想到了心理学里行为心理学这个分支，直觉这是运用行为心理学理论来投资的书籍。好奇之下，趁着有空的时候把书一口气看完了。读完后，不得不说：这帮子炒股的人，研究人的心理是最精细入微的，在股市里面送钱给他们，心服口服。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;阅读感悟&#34;&gt;阅读感悟&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;这本书与其说是在讲投资，不如说在讲心理学。当年在大学时研究心理学的时候就知道有行为心理学这样一个分支，理论转化为实践效果强，印象中开山鼻祖约翰·华生不仅理论搞的好，之后下海投身广告行业也弄得风生水起。看作者在剖析人在投资的过程中的种种心理，不自觉就在和自己的一些行为对照。欣慰的是我还有正常人的一些思维逻辑，没有被多年的理性训练成理性怪物，失望的是我还是以正常人的思维逻辑在投资，韭菜踩的坑我都在踩。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;股市的最基本组成是一个个人，而人是非理性的，股价的涨跌是在一群非理性的人在博弈。和传统的经济学假设”人是理性的“不同，这里分析的人都是非理性的。这些人在投资的过程中，会受情绪摆布，运动风险的时候会选择不动，会从众。这些没有克制自己原始本能的投机客，在多轮的股市涨跌中，慢慢地不可避免的成为输家，在股市里他们统称为韭菜。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如何克服这种人天生自带的偏见行为呢？《行为投资者》里面讲了一个例子让我印象很深。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;行为投资经理托马斯·霍华德的投资方式可能是有史以来最奇怪的。这位66岁的前商学院教授甚至是在不知道公司名称的情况下买卖股票的。他并不知道在这些股票上花了多少钱，也不关心股票是涨是跌。但是，在两年的时间里，在华尔街的大起大落中，这种闭目塞听的方法已经使他的旗舰基金雅典娜纯基金的年化平均收益率达到了25%左右，使它成为市场上最好的投资产品之一。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如何不当韭菜呢？我个人总结的看法是：第一是适当分散投资，降低单一投资带来的风险；第二是要慢下来思考，不要被市场上很多无用信息带偏，知道何时要自信；第三是善于使用编程工具来辅助自己做决策，这样最大可能的降低人主观对于决策的判断；第四是战胜保守，忘掉你已经拥有的东西，不作为本身就是一种作为。第五是提升专注力，不碰讲故事的东西，不要自作聪明。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;个人觉得：不妨根据行为心理学的理论，建立一个韭菜的决策模型，然后做它的对立面，是否能够规避自己韭菜的命运？&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《中国是部金融史》两部读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%98%AF%E9%83%A8%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%8F%B2%E4%B8%A4%E9%83%A8%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Oct 2022 16:37:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%98%AF%E9%83%A8%E9%87%91%E8%9E%8D%E5%8F%B2%E4%B8%A4%E9%83%A8%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;1-内容概要&#34;&gt;1. 内容概要&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;透过金融读懂中国三千年把金融那些事儿一次说清楚，三千年来谁著史——文明盛衰的密码是什么？人间沧桑的正道为何物？金权有着怎样的规则？贫富有着怎样的逻辑？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;全书以时间为纲，以朝代、人物、事件为目，围绕金融实践这个核心，用生动诙谐的语言，条分缕析中华文明进程中的盛衰密码和进退定律。无论是“文景之治”、“开元盛世”的海晏河清，还是“五胡乱华”、“五代十国”的浑浊乱世，都有金钱的力量在背后驱动。在“皇权—封建官僚—小农”框架下分割社会财富，所谓盛世，不过是给大部分人一个公平赚钱的机会，而皇权和小农最后无论如何变招，都会被霸气外露的封建官僚逼入绝境。在盛世与乱世的循环交替中，以货币为工具的金融是那双看不见的手。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-作者简介&#34;&gt;2. 作者简介&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;陈雨露，金融学教授，中国人民大学校长；中国人民银行货币政策委员会委员，副行长，现履新南开大学的校长。作者作为庙堂之上的金融政策的决策者之一，从他的观点某种意义上可以看到社会底层的运行逻辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;杨忠恕，中国人民大学管理学博士后、金融学博士，国家自然科学基金获得者、中国青年发展研究基金获得者，陈雨露的学生。传为2010年预言房价暴涨的天涯神贴的作者kk.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-阅读缘由&#34;&gt;3. 阅读缘由&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;之前读过天涯KK大神2010年关于中国房价暴涨的预言神贴，而后在知乎上看到有人说kk大神其实是杨忠恕博士，他和他的导师合著了一本《中国是部金融史》，讲的非常直白刺骨，值得一看。于是找过来看看。从西周一直讲到明末，从金融的视角来重新审视历史，提出很多新颖的观点，和普通历史书的观点迥乎不同，但逻辑也是足够自洽，让人不得不反省：到底哪种观点更符合历史的事实。作者陈雨露是中国央行的副行长，放在古代那就是户部侍郎，高层如此直白的观点表述，也是非常少见的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-个人书评&#34;&gt;4. 个人书评&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从历史的角度来看，这本书显然不是一本人行副行长级别所著的历史书，很多地方没有考据，而是直接给出自己的结论，甚至有些地方给的还不符合主流的观点。但陈雨露的用意显然不在于此，书中说的很多观点，都能够在当代社会中找到影子，目的看起来更像是借故说今。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在中国三千年来的”皇权——封建官僚——小农“的框架中，财富的积累自有其规律，朝代更迭，治乱循环，人物变迁，各个朝代统治者捞钱的手段大同小异。本书殊理了各个朝代统治者捞钱的手段（利用权力对社会财富进行再分配），比如：发行虚值货币，官家专营产业，土地兼并，卖官，抢大户等。太阳底下无新鲜事，现如今很多金融或者政策手段，不就是这些个手段的变种吗？不过温和了许多，隐蔽了许多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看完这本书，最大的感触是虽然我们从小接受社会主义的教育，时代是自由民主的时代，国家是社会主义国家，1949年人民头上的三座大山已经被摘取了，但是财富的再分配和阶级的分化形成正在悄悄地进行。现如今的财富分配不均导致的弊病顽疾，这是根治于人性和文明中的，新中国也遇到了旧有统治者曾经遇到的旧问题，但是否还会走老路呢？目前来看，三千年来历朝历代的统治者都在用的手段仍然是熟练路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过历史，来了解世界运行的规律，是一种喜悦。但看到自己时代所处境地又无法改变，又是一种悲凉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后突然想起了知乎上一个答主的回答：看遍中国二十四史，都在强调一件事情：要当官！&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《明朝那些事儿》读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E6%98%8E%E6%9C%9D%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E5%84%BF%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 21:05:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E6%98%8E%E6%9C%9D%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E5%84%BF%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;1-内容概要&#34;&gt;1. 内容概要&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;《明朝那些事儿》这篇文主要讲述的是从1344年到1644年这三百年间关于明朝的一些事情，以史料为基础，以年代和具体人物为主线，并加入了小说的笔法，对明朝十七帝和其他王公权贵和小人物的命运进行全景展示，尤其对官场政治、战争、帝王心术着墨最多，并加入对当时政治经济制度、人伦道德的演义。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-关于作者&#34;&gt;2. 关于作者&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;当年明月&lt;/strong&gt;（1979年－），本名石悦，男，湖北宜昌人，中国作家、学者。原为顺德海关公务员，海关总署下属杂志《金钥匙》编辑。因创作历史小说《明朝那些事儿》而走红，现任上海市人民政府研究室副主任，中国社科院明史学会副研究员。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;题外话，作者四十岁，非常年轻就在体制内混到了厅级干部，也可以说是灵活运用历史的政治智慧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-阅读缘由&#34;&gt;3. 阅读缘由&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从大学时起就想看《明朝那些事儿》，不过每次拿起都只是看完朱元璋同志的创业故事，被其他事情干扰没有读完。反复了好几次，就像大学背单词“abandon”背个不停。这一次做了两个月的饭，无聊之余，就用微信读书，播放《明朝那些事儿》，硬是靠听的办法听完了100w字的大半。这种边炒菜边听书的做法，不知道做出的菜里面会不会有历史的味道（炒过头）。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-个人感悟&#34;&gt;4. 个人感悟&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;读历史是非常无聊费劲的事情，当年明月独特的写心手法把历史写活了。在大学时，有充足的时间的同时，还有学习的劲头，打开二十四史来读，看了两个小时就选择缴械投降。除却文言文的生疏感，还有就是故事性不强，一个影响了一个时代走向的英雄人物的一生往往就几句话，没有细细的品味，根本无法从这几句话中还原出当年的所思所想。当年明月把自己代入到当年那个风云时代，还原那些王侯将相的想法，虽然可能会有失准确，但对于我这种对于明史新手来讲，的确是深入了解历史难度最低的方式了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;看明朝那些事儿，改变了我对于明朝的一些旧有观念，回答了一些困扰我很久的问题。对明朝最大的固有观念就是害人的八股文了。但现在自己的八股文写的也不少（有套路的写作省力很多），但我还写的不怎么样，对于那个年代的读书人就不是死读书的印象了。科举中进士的，在考试上能够登峰造极，在其他事情上面，能力也是不差的。如果没有一个公平的取仕方式，必然会导致门阀子弟盈朝，社会阶级失去流动性。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;掩卷叹息，多了对社会运转规律的领悟。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《明朝那些事儿》读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/%E6%98%8E%E6%9C%9D%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E5%84%BF%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 21:04:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/%E6%98%8E%E6%9C%9D%E9%82%A3%E4%BA%9B%E4%BA%8B%E5%84%BF%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description></description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《魁拔之书》读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E9%AD%81%E6%8B%94%E4%B9%8B%E4%B9%A6%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2022 21:04:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E9%AD%81%E6%8B%94%E4%B9%8B%E4%B9%A6%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;1-内容简介&#34;&gt;1. 内容简介&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;本书是国产动画匠心之作《魁拔》的官方前传小说，同时也是世界观的设定手册。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;跟一般的设定集不同，本书从第四代魁拔迷麟的故事延伸出天界诸神和地界各族的地理风貌、历史更迭、风俗习惯、文化特色、社会制度等等，将冒险小说的壮阔和刺激与细腻的世界观集设定融合一起，可读性非常强。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-关于作者&#34;&gt;2. 关于作者&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;作者是北京青青树动漫科技有限公司，即《魁拔》系列电影的创作发行公司。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-阅读缘由&#34;&gt;3. 阅读缘由&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2011年《魁拔1十万火急》横空出世，那时只看日漫的我，惊讶于国内竟然能够创作出如此故事流畅，世界观复杂但自洽的动画出来。但艺术上和口碑上的成功，并不能够掩盖票房上的孱弱。从2011年到2015年，《魁拔1十万火急》，《魁拔2大战元泱界》，《魁拔3战神崛起》一次推出，都维持很高的制作水平，豆瓣评分均在8分以上，但部部血亏。在那个国漫的黑暗年代，没人认可，没有市场，《魁拔》发出了一道微弱的光，拼命的闪亮着。黎明前的黑暗时阴冷可怕的，等《大圣归来》等国漫异军突起时，《魁拔》已经燃尽它所有的心血，随着主创意外离世，《魁拔4》无限期推迟推出。之前阅读过《魁拔之书》的电子版，如今有空买了纸质版重读一遍，又是一次畅快的阅读体验。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-个人感悟&#34;&gt;4. 个人感悟&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;《魁拔之书》故事流畅，逻辑性很强，天神和地界各族的设定和演变也非常有趣。爪云王子和迷麟的故事充满了童话的感觉。写这本书的时候，作者一定是温柔的看待这个残酷的世界。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;《魁拔》的世界观非常完善，以我这样爱挑刺的人，都找不出明显的漏洞。最开始接触魁拔世界观时，惊为天人。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;魁拔的复杂的世界观，配合上公司孱弱的推广能力，观众在看电影时往往不是很明白到底发生了什么，为什么故事会这样。当然你不能够要求别人看电影的时候备一个设定集。往往看过了就过去了。所以这个系列的电影注定小众。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我太喜欢海问香了。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《股票大作手回忆录》读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E8%82%A1%E7%A5%A8%E5%A4%A7%E4%BD%9C%E6%89%8B%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 19:09:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E8%82%A1%E7%A5%A8%E5%A4%A7%E4%BD%9C%E6%89%8B%E5%9B%9E%E5%BF%86%E5%BD%95%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;1-内容简介&#34;&gt;1. 内容简介&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;20世纪最富盛名的投机客——利弗莫尔的自传。利弗莫尔出生在美国一个贫穷家庭里，从投机行里的写价钱的黑板小子做起，依靠灵敏的数字直觉、大胆的投机策略，在美国股市中做到百万身家，四次破产，但又顽强的东山再起。最成功传奇的一次是1929做空美国股市，大赚1亿美金！此书基本可以看作一个投机客的自白。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-作者介绍&#34;&gt;2. 作者介绍&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;[美]埃德温·勒菲弗（Edwin Lefèvre）著名记者、作家和政治家，以报道华尔街上的商业故事著称于世。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-阅读缘由&#34;&gt;3. 阅读缘由&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;《股票大作手回忆录》属于声名赫赫但是一直静不下心来读的那种书。这种没啥故事性的书，加上渣翻译，看的让人实在想睡觉。这次也不是靠读书坚持下来的，在B站找了一个听书的源，边做菜边听书。做菜了两个星期，终于把这个硬骨头啃完了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-个人书评&#34;&gt;4. 个人书评&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;利弗莫尔的传奇一生是从一个投机行的黑板报小子起步的。他敏感的数学直觉通过抄写股价到黑板上的过程发现了一些价格涨跌规律。在投机行挣得一些资金之后，不为当地的投机行所容，孤身一人前往纽约。在纽交所，规则和赌博类似的投机行就不一样了，利弗莫尔很轻易的输光了身价。之后在股市起起伏伏，四次破产，又重新起来了，依靠巨大的杠杆和敏锐的直觉做到了百万身价。在1929年，最成功的一役，押注了美股的暴跌，赚的了上亿美金，成为一代传奇。但在之后的十年，拥有上亿美元的利弗莫尔又破产了，依靠投资的信托，才不至于潦倒去世。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;华尔街没有新鲜事，因为投机像群山一样古老，股市上今天发生的事，过去曾经发生过，将来也必然再次发生。在上涨或下跌前，股价总会呈现某些“习惯”，一种特定的模式。因为人性不变。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投机是一件风险很大的事情。某种意义上和打仗差不多，死生之地，存亡之道，不可不察。个人要依靠自己的独立思考分析，不能够依赖他人的判断。而且处理分析的过程必然会反人性，要严格遵守纪律，时刻反思。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;利弗莫尔的交易方法和大家的都不一样，总结来说，他是倒金字塔形式的加仓模式。看准趋势按照最小阻力方向上涨后，每涨x%加仓一份，达到目标值之后全部卖出。卖空同理。很反人性的，越涨越买。最核心的一点就是顺着趋势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;利弗莫尔破产了，晚年生活仍然能够有保障是依靠信托。干这种高风险的事情，一定要给自己留一条后路。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;这本书对我最大的影响是改变了我的一些对市场的幼稚看法。例如，我只想买低位股，价格越低我越会买，就像买打折货一样。某种意义上来讲，我贪的这种便宜，可能会让我成为股票的接盘侠。但其实价格高了可以更高，低了可以更低。最重要的不是价格，而是趋势。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要追高或者逐顶，这里面风险和收益完全不成正比。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;未来的投资思路是：1. 估计股票的合理价格。上浮10%为最小卖出位，下沉10%为最大买入位，做好安全边界控制。2. 高于最小卖出位，在最高点回落5%卖出。3. 低于买入位，高于最低点5%买入x份额，x为按照下跌5%补仓的总份额。在春风中，做一颗荡漾的韭菜吧！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;在投资系统没有验证之前，不要加杠杆！不要加杠杆！不要加杠杆！&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;投资不要影响工作生活，这只是一个副业而已。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《投资进阶课》读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E6%8A%95%E8%B5%84%E8%BF%9B%E9%98%B6%E8%AF%BE%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jun 2022 20:58:09 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E6%8A%95%E8%B5%84%E8%BF%9B%E9%98%B6%E8%AF%BE%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;1-内容梗概&#34;&gt;1. 内容梗概&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个在股市摸爬滚打十几年的投资大V对于投资经验的分享。通过一些案例分析，论证清楚一些新手对于股票的常见错误理解，以及培养良好的长期投资习惯和投资策略。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-作者自述&#34;&gt;2. 作者自述&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;那一水的鱼：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我于2007年“5·30”前日入市，投资第一课便是风险教育课，也因此更早拥抱价值投资。2014年底，在毕业七年半之后，我结束了最后一份拿薪资的工作，过上了别人眼中“逍遥”的日子。经常有人问我，全职投资是怎样的体验。于我而言，投资是生活的一部分，我只是享受生活而已。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;近十年来，我以笔名“那一水的鱼”在雪球社区及微信公众号发表各类博文超百万字，曾出版投资类畅销书《投资第一课》《理财不用懂太多》《读懂银行股》。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-阅读缘由&#34;&gt;3. 阅读缘由&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;进入股市之后，一直是个人闭门造车，投资不成体系，苦无接地气的价值投资经验交流。混迹雪球社区，看到那一水的鱼的文章深对胃口，深入浅出，于是买了他的最新作来学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自去年开始投资，我一直选择的是长江电力这种财务简单，稳定性强，分红高的大蓝筹股票。原因是新入股市的我不想承担过多的涨跌风险，作为一笔长期投资，确定性强并且年化分红跑赢国债对我来说已经足够满足了。而且我是在收盘后采用条件单操作的方式，上班时间不需要管，不会影响我上班的心情状态。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但现在股票需要考虑的变量很多，作为一个写最优化算法的程序员，还是希望通过学习他人的经验，总结一套最适合我的股票投资体系。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-个人书评&#34;&gt;4. 个人书评&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;整本书不分析K线技巧，不分析大盘走势，只分享对公司的基本面的分析判断。重点是从三个方面来分析公司——低估值，成长性和确定性。基本上这三者是不能同时呈现最优状态，必须做出权衡和取舍。低估值的股票往往成长性不好；高成长的股票往往面临激烈的竞争，具备较大的不确定性；成长性好，确定性强的股票，往往估值很高，让人难以下手。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;在降估值的环境下，以较高的估值持有高速增长股票并不是最难受的——以次高的估值持有低速增长的股票，特别是超大型的、已经触及双重“天花板”（行业空间天花板、市场占有率天花板）的股票，这才是一场灾难。否则，迎来的将是戴维斯双杀。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;那么如何选择出优秀的公司呢？作者给出的建议是&lt;strong&gt;我们必须在优秀的企业中寻找安全边际，而不是反过来在垃圾企业中寻找更大的价格折让。&lt;/strong&gt; 成长性越高的股票，对于估值下降的抵抗能力越强。但我们看成长性，大部分是从行业来看的，一个成长性的行业，普遍给一个高估值。这个时候买股票就很难受了，因为要承担降估值的风险。但如果一家公司处在一个不在增长的市场上，但是他的市场占有率却不断提升，依靠产品品质拥有提价权，那么这家公司一般而言估值不贵，但是他的成长性和确定性往往强于高增长行业的泡沫公司。这种公司的典型代表就是白酒行业的茅台。多去寻找这样的股票，这种没人炒泡沫少的股票才是长期投资的合适标的。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;对股票的理解存在一些常见的误区。例如刚入股市的我就非常倾向于买入低市盈率的公司，例如四大行，因为已经跌无可跌了，每年6-7%的分红也足够满足我对于增值的全部想法。但我们要明白：股票价格代表着市场对于这只股票的看法，市盈率低代表着存在着我未知的风险。市场是永远正确的，我们要理解市场为什么会出现这样的价格。如果这个价格暗示的风险我认为没有问题，那么就可以赚一个“风险认知差”，当然如果亏了，也就代表你无法赚到你认知以外的钱。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;警惕线性外推思维。最常见的思维误区逻辑就是认为今年的增长率20%，明年还能够20%。要明白时代变了，大人。弱化指标，聚焦于长期竞争优势。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;选公司就像在河边翻石头，说不定哪个石头下面就藏着螃蟹。如果让我选公司，行业先不管，我要选择&lt;strong&gt;行业里面市占率是增长的公司&lt;/strong&gt;，意味着他最次可以保证自己和行业一起增长；然后高估值的行业慎重考虑，例如现在的医药和芯片，50-100的市盈率简直像家常便饭，高度不确定性，还存在随时估值下降的风险，实在不是我这种长期投资者的选择。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;选择靠谱管理层管理的上市公司的股票。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《撒哈拉的故事》读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E6%92%92%E5%93%88%E6%8B%89%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 19:57:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E6%92%92%E5%93%88%E6%8B%89%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;1-内容梗概&#34;&gt;1. 内容梗概&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个叫三毛的生活观察者，在撒哈拉沙漠中扮演一个叫荷西的普通职员的妻子的角色，生活在恶劣的环境之下，周边都是一些没啥文化，野蛮粗鲁的撒哈拉土著，她却能够乐在其中，把生活过的像诗一样精致。她写下来的十几篇散文，充满着生命力，数十年的时光过去依旧倾倒无数人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-作者介绍&#34;&gt;2. 作者介绍&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;三毛（1943~1991），本名陈懋平，因为学不会写“懋”字，就自己改名为陈平。旅行和读书是她生命中的两颗一级星，快乐与疼痛都夹杂其中，而写作之初纯粹是为了让父母开心。她踏上广袤的撒哈拉，追寻前世的乡愁，和荷西在沙漠结婚，从此写出一系列风靡无数读者的散文作品，把大漠的狂野温柔和活力四射的婚姻生活，淋漓尽致展现在大家面前，“三毛热”迅速从台港横扫整个华文世界。然而荷西的突然离世，让她差点要放弃生命，直到去了一趟中南美旅游，才终于重新提笔写作。接着她尝试写剧本、填歌词，每次出手必定撼动人心。直到有一天，她又像儿时那样不按常理出牌，流浪到了遥远的天国。她是我们心中最浪漫、最真性情、最勇敢潇洒的——永远的三毛。（copy from 豆瓣）&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-阅读缘由&#34;&gt;3. 阅读缘由&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;当我还在大学期间时，沉迷于金庸小说的武侠世界时，从一句流传很广的顺口溜中听到了三毛的名字——“男看金庸，女看琼瑶，不男不女看三毛“。我对琼瑶阿姨的言情实在是提不起劲来的，但对于另一个能和金庸相提并论的人，三毛，我一直就很有兴趣。大学的时候无聊的时候看过《撒哈拉的故事》，觉得挺有趣，但也仅此而已，真实世界哪里有光怪陆离的武侠或者玄幻世界吸引人？如今步入社会已六年，经历了各种酸甜苦辣。买《卡拉马佐夫兄弟》的时候凑单买了《撒哈拉的故事》，由此开启了我和三毛的第二次接触，并被她深深吸引住。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4--个人书评&#34;&gt;4.  个人书评&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;写这个书评的时候，我翻《撒哈拉的故事》的目录，书中的故事自然而然的浮现在我的脑海里面。《素人渔夫》里面两个千辛万苦抓鱼，然后便宜卖给饭店，最后在饭店花掉抓鱼赚来的几乎所有的钱吃自己抓来的鱼；《沙漠观浴记》里到处看撒哈拉人洗澡，最后被人问的时候假装说是一个日本人去到处偷看的；《悬壶济世》里大胆客串赤脚医生给撒哈拉人治病的搞笑故事；《收魂记》里面撒哈拉人对于照相机的恐怖，以及三毛机智的用镜子来帮撒哈拉人克服恐惧等等。三毛是一个非常有灵性的作家，她总能够在平淡生活中找到趣味出来，跟着她的视角，不自觉就笑出了声。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;三毛是一个很会过生活的人。其实，根据《撒哈拉的故事》里面的描述：我们大概可以想象三毛的实际生活物质并不充裕：生活在沙漠戈壁，气候炎热，丈夫是一个西班牙小职员，自己是小镇上唯一的中国人。租房在贫民区，周围是坟场，邻居都是撒哈拉的土著，沟通不通畅。撒哈拉邻居普遍文明不开化，不洗澡，身上恶臭，还喜欢借东西，借了还不还的那种，自尊心还贼要强。自己生活也不富裕，需要考虑生活的柴米油盐。撒哈拉生活条件差，物质短缺，医疗条件不行，那边还经常怕人抢劫，治安不怎么样。&lt;strong&gt;如果让现在的我生活到那种地方，我会怎样？估计愁都要愁死了。如果仅从物质条件而论，我现在的生活条件比三毛好太多。但我却快乐不起来。觉得没钱，每天被琐事缠身，不得自由。生活无趣的很，两点一线，有空就刷刷短视频，看看股市行情，然后晚上睡觉时叹息自己的梦想还是没有向前一步。&lt;/strong&gt; 看《撒哈拉的故事》，三毛是在教我生活。在那么恶劣的环境下，三毛却能够过的有滋有味，给每一种食，每一件物都取一个温暖的名字，以一种超脱的心态在享受生活。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大学毕业多年，一直在寻找理想的生活方式。或许没有理想的生活方式，但有理想的生活态度，就像三毛对待生活一样，充满热忱，充满好奇，充满活力，酸甜苦辣皆可成诗。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>怀孕须知</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E6%80%80%E5%AD%95%E9%A1%BB%E7%9F%A5/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Apr 2022 09:59:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E6%80%80%E5%AD%95%E9%A1%BB%E7%9F%A5/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;2022年4月25日，A股大跌5.13%，跌破3000信心点位；晚上回家老婆早早孕自测两道杠，我要升级当爸爸了。正如3月15日结婚当天，A股暴跌5%，看来我的重大事项都是和A股绑定的。正如基友开玩笑说：以后可以推出一个结婚暴跌概念了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玩笑开过，就要开始准备怀孕的相关事项了。将可能会遇到的一些问题整理在这里，仅供之后查漏补缺。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[TOC]&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h3 id=&#34;一饮食&#34;&gt;一、饮食&lt;/h3&gt;
&lt;h5 id=&#34;1-喝水方面是不是咖啡茶叶什么的都不能喝了不能喝冷的那玫瑰花水或者枸杞那些是不是还可以喝或者水果泡的水&#34;&gt;1. 喝水方面，是不是咖啡茶叶什么的都不能喝了，不能喝冷的。那玫瑰花水或者枸杞那些是不是还可以喝，或者水果泡的水？&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;咖啡和茶，可以喝但不鼓励。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考链接：&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/110786441&#34;&gt;孕妇能不能喝咖啡，可以不是问题了 - 知乎 (zhihu.com)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玫瑰花茶：最好少喝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考链接：&lt;a href=&#34;https://baike.pcbaby.com.cn/qzbd/1122328.html&#34;&gt;【孕妇能喝玫瑰花茶吗】孕妇可以喝玫瑰花茶吗_喝玫瑰花茶的好处_亲子百科_太平洋亲子网 (pcbaby.com.cn)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;枸杞，可以吃但不要过量&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考链接：&lt;a href=&#34;https://zhuanlan.zhihu.com/p/222773934&#34;&gt;孕妇可以吃枸杞吗？ - 知乎 (zhihu.com)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;怀孕期间，多喝水，但不过量。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;参考链接： &lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/question/451257893&#34;&gt;(3 条消息) 怀孕期间孕妇喝水多好不好？ - 知乎 (zhihu.com)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;二孕检流程&#34;&gt;二、孕检流程&lt;/h3&gt;
&lt;h3 id=&#34;三-日常注意事项&#34;&gt;三、 日常注意事项&lt;/h3&gt;
&lt;h5 id=&#34;1-怀孕后看手机和电脑的频率是不是要降低&#34;&gt;1. 怀孕后看手机和电脑的频率是不是要降低？&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;手机频次应该降低 ，不过手机原来娱乐的需求需要代替：你可以看书，或者在大屏幕上看电影，我陪你多去户外走走呼吸新鲜空气等等。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;四其他问题&#34;&gt;四、其他问题&lt;/h3&gt;
&lt;h5 id=&#34;1-怀孕早期老拉肚子有没有什么问题&#34;&gt;1. 怀孕早期老拉肚子有没有什么问题？&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;拉肚子的可能原因有：细菌感染，饮食吃太多生冷的，着凉等&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《逃不开的经济周期》读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E9%80%83%E4%B8%8D%E5%BC%80%E7%9A%84%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%91%A8%E6%9C%9F%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Apr 2022 14:25:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E9%80%83%E4%B8%8D%E5%BC%80%E7%9A%84%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E5%91%A8%E6%9C%9F%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;1-内容概要&#34;&gt;1. 内容概要&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;从时间的维度来看，我们都在经历经济的增长、衰退、停滞和危机，我们对未来的看法总是从乐观的高峰跌落悲观的深渊，又在某种契机重重燃希望。这样循环往复的经济波动，就是经济周期。本书从历史上的数次经典经济危机为引子，论述了经济危机的历史，经济危机的研究，经济危机的影响因素，以及几种资产的经济周期模式。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-作者简介&#34;&gt;2. 作者简介&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;拉斯•特维德，拥有工程硕士学位和国际商业学士学位。担任衍生性金融商品交易员、基金经理人和投资银行家长达11年，而后于20世纪90年代转进电信与软件产业，创办数家高科技公司。曾出版数本著作，其中有一本《金融心理学》目前已被译为多国语言。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-阅读缘由&#34;&gt;3. 阅读缘由&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;看知乎上有人推荐，外行了解经济周期的可读性强的读物。目前经济动荡，作为时代大河中被裹挟的一条小鱼，想要多了解目前自己所处的位置。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-个人书评&#34;&gt;4. 个人书评&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;一本不错的经济学史。第一部分，从第一章到第十八章，从主流西方经济学的观点介绍了经济周期的发展和与之并进的理论研究。第二部分，从第十九章到第二十二章，总结归纳了已有的经济周期理论，初步展开后文，起一个衔接的作用。第三部分，从第二十三章到第二十九章，分别从房地产、收藏品、贵金属、商品期货、债券股票与基金、外汇的角度描绘了它们与经济周期的关系，这一部分显然是作者自行研究的成果。作者作为一位在西方经济学领域内颇有成就的人物，学术水平毋庸置疑。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;本书认为经济周期的出现和信用货币的发展密切相关，书里很多章节用了很多笔墨描写信用货币如何出现，造成了什么现象，这样的现象构成了经济周期。到了后面几章已经写到了经济学中运用的最前沿数理方法，从相对简单的统计学、计量经济学到我完全看不懂的系统动力学、神经网络、人工智能，用以计算和分析经济周期。联想到索罗斯的“反身性”，以及系统内的正反馈调节和负反馈调节，个人认为经济问题等同于物理里面的“多体问题”，可以估计推断，但没有可计算的解。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;之后讨论房地产周期。房子是中国人都关注的话题，20年的盛衰经济周期，怎么看也该到头了吧，不过中国自有国情在此，谁也不知道什么时候是拐点。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;整体而言，是一本可读的经济学作品，至少当一个经济学小故事来看也是不错的。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《枪炮、病菌与钢铁|人类社会的命运》读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E6%9E%AA%E7%82%AE%E7%97%85%E8%8F%8C%E4%B8%8E%E9%92%A2%E9%93%81%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%9A%84%E5%91%BD%E8%BF%90%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2022 14:25:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E6%9E%AA%E7%82%AE%E7%97%85%E8%8F%8C%E4%B8%8E%E9%92%A2%E9%93%81%E4%BA%BA%E7%B1%BB%E7%A4%BE%E4%BC%9A%E7%9A%84%E5%91%BD%E8%BF%90%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;1-内容概要&#34;&gt;1. 内容概要&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;《枪炮、病菌与钢铁|人类社会的命运》这本书从演化的角度，试图用逻辑来重现人类社会发展史。为什么是欧亚大陆人征服、赶走或大批杀死印第安人、澳大利亚人和非洲人，而不是相反？为什么么小麦和玉米、牛和猪以及现代世界的其他一些“不了起的”作物和牲畜出现在这些特定地区，而不是其他地区？本书记录了现代世界及其诸多不平等所以形成的原因，也是一部真正关于全世界各民族的历史，是对人类生活的完整一贯的叙述，娓娓道来，具有很强的可读性。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-作者介绍&#34;&gt;2. 作者介绍&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;贾雷德·戴蒙德，加利福尼亚大学洛杉矶分校医学院生理学教授以生理学开始其科学生涯，进而研究演化生物学和生物地理学，被选为美国艺术与科学院、国家科学院院士、美国哲学学会会员，曾获得麦克阿瑟基金会研究员基金及全国地理学会伯尔奖，在《发现》、《博物学》、《自然》和《地理》杂志上发表过论文200多篇。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-阅读原由&#34;&gt;3. 阅读原由&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;闻名已久，加上同事推荐，躺在我的待阅名单上很久了。刚好居家办公，工作完成之余时间比较自由，就把这本故事性比较强的书拿出来读读。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-个人书评&#34;&gt;4. 个人书评&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;读书时期，就一直有一个问题萦绕在我的脑海里：整个人类文明是怎么样演变成现在这个样子的？是偶然还是必然？如果在平行时空重新来一次，是否还会是如今的文明进化方向？这本书在某种程度上回答了我的问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人类通过狩猎，驯化和耕种，缓慢提高生产力，慢慢积累起剩余财富。驯化野生动物，成为稳定的肉食来源和畜力来源，优选野生植物，提高作物产量。而不同文明之间，如果相邻文明出现了这种技术革新的优势，那么旁边的文明要么选择接受吸收，要么就被生产力优势的文明扩张吞并。在百万年历史长河中，无数文明产生，兴盛又毁灭了，无声无息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;欧洲人带到美洲的天花等病毒，对于印第安文明是一个毁灭性的打击。15世纪时期美洲大陆估计有2000万人，这已经到中国秦汉时期的人口的数量级了。对这种文明最大的毁灭不是枪炮，而是病毒。由于大洋阻隔，美洲大陆已经千万年没有和欧亚大陆文明交流了，印第安人对于这些病毒完全没有抗体，直接降维打击。我不禁想到：18世纪的中华文明，同样受到西方船坚利炮的攻击，被迫沦为半殖民地半封建社会。社会地位和印第安人相反，但是整个文明没有崩溃，还是在于欧亚大陆长期交流，中国人对于天花等等病毒已经经历好几次，产生一定的抵抗力了吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许以后探索星辰大海，发现宇宙文明也好，可能文明冲击的模式和这种也是相仿的吧，文明的消亡，总是冷酷，残忍而真实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，看这本书的时候想起了一部电影，《这个男人来自地球》，讲述的是一场围炉夜话，历史教授约翰透露他是一个几万年前的原始部落的酋长并活到了现在这样一个匪夷所思的秘密，一群教授基于这个进行讨论，试图找到逻辑漏洞。看这部电影，是一场非常舒爽烧脑的逻辑推理体验。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《蛤蟆先生去看心理医生》读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E8%9B%A4%E8%9F%86%E5%85%88%E7%94%9F%E5%8E%BB%E7%9C%8B%E5%BF%83%E7%90%86%E5%8C%BB%E7%94%9F%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2022 19:09:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E8%9B%A4%E8%9F%86%E5%85%88%E7%94%9F%E5%8E%BB%E7%9C%8B%E5%BF%83%E7%90%86%E5%8C%BB%E7%94%9F%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;1-内容梗概&#34;&gt;1. 内容梗概&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;《蛤蟆先生去看心理医生》借用《柳林风声》中的人物，通过蛤蟆和心理咨询师苍鹭的互动，探索了蛤蟆自卑、软弱、爱炫耀的个性与抑郁的情绪究竟来源于何处，让读者看到童年经历对人格的深刻影响，以及如何才能在心理上真正长大成人，独立、自信、充满希望地生活。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-作者介绍&#34;&gt;2. 作者介绍&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;罗伯特·戴博德（Robert de Board），毕业于剑桥大学赛尔文学院，曾任教于英国亨利商学院，是一位经验丰富的心理学研究者和临床实践者。他的两本专业著作《咨询技巧》和《组织的心理分析》都是英国畅销的心理学类教科书。本书是他最著名、最畅销的一本大众心理学著作。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-阅读原由&#34;&gt;3. 阅读原由&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;个人爱好心理学，闻本书其名已久但一直没有鼓起勇气来阅读。经过同事和读书群友的推荐，终于克服拖延症拿起书来，利用一个晚上和一个中午的时间细细品读。书页不长，但是收获很大。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-个人书评&#34;&gt;4. 个人书评&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这并不是一本写给孩子看的书，而是一本非常有深度的心理疗愈读物。出版20多年来，已成为英国国民级心理咨询入门书。它基于TA沟通分析心理学的理论，讲述了一个抑郁症病人通过十次心理咨询，终于找回快乐和自信的全过程。在书中，可以看到心理咨询的倾听、共情、沟通技巧，也可以看到一个标准的心理咨询流程的模板。读者犹如亲临现场，体验心理咨询的每一个细节，见证疗愈和改变的发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;个人的收获主要有以下几点：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;熟悉了标准的心理咨询的流程，阅读时，如同自己就正在做当一个心理咨询师，面对咨客的不配合，甚至反驳，冲突，自己该如何面对。也可以看到咨客的一点一滴的改变。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;书中的心理学基本理论还是弗洛伊德回溯到童年的那一套，我并不是很认同。有句话说：幸运的人一生都在被童年治愈，不幸的人一生都在治愈童年。我不喜欢这句话，因为所有人把自己代入的角色都是后半句的“不幸的人”。蛤蟆先生在世俗眼中就是含着金钥匙出生的富二代，但他的童年仍然需要治愈。没有人会拍胸脯说自己就是前半句“幸运的人”。自卑和超越是人生永恒的命题，没有人可以逃得掉。这句话只会是让自己顾影自怜而已。如何跨过童年的阴影呢？就像咨询师要求蛤蟆先生的那样——关注自己，对自己负起责任来。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;蛤蟆先生的性格中可以看到很多自己的影子，看蛤蟆先生的心理咨询，对我自己何尝不是一次心灵理疗呢？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《复杂》读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E5%A4%8D%E6%9D%82%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jan 2022 14:25:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E5%A4%8D%E6%9D%82%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;1-内容梗概&#34;&gt;1. 内容梗概&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;豆瓣评分：9.0。这是一本介绍复杂系统的科普书籍。复杂系统是由大量组分组成的网络，不存在中央控制，通过简单运作规则产生出复杂的集体行为和复杂的信息处理，并通过学习和进化产生适应性。整本书涉及多个学科门类，从物理学的混沌理论，到热力学的热力学第二定律（熵增定律），从物理学的小假说”麦克斯韦妖“，到统计力学和香农的信息论，从数学里希尔伯特的23个问题，讲到图灵机等计算理论，从达尔文进化论，到遗传算法和冯·诺依曼自我复制的计算机程序等等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;复杂系统的前沿科学家米歇尔以清晰的思路介绍了复杂系统的研究，横跨生物、技术和社会学等领域，并探寻复杂系统的普遍规律，与此同时，她还探讨了复杂性与进化、人工智能、计算、遗传、信息处理等领域的关系。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-作者介绍&#34;&gt;2. 作者介绍&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;作者：梅拉妮·水歇尔（Melanie Mitchell），波特兰州立大学（Portland State University）计算机科学教授，圣塔菲研究所（Santa Fe Institute）客座教授。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;翻译：唐璐，博士，毕业于中国科学院数学与系统科学研究院，现任教于湖南大学。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-阅读缘由&#34;&gt;3. 阅读缘由&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这本书是《第一推动丛书》系列其中的一本。《第一推动》里面包含一批国外大家的高质量科普书籍，以前看过《数学·确定性的丧失》，非常好评。大学的时候就想看《复杂》，一直耐不下心来阅读。趁着这个下雨天在家无事，把这本《复杂》看完。我也非常好奇那些复杂系统是如何做到的，于是跟着科学家的严谨思路去探索一下这个神秘的宇宙。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-个人书评&#34;&gt;4. 个人书评&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;蚂蚁在组成群体时为何会表现出如此的精密性和具有目的性？数以亿计的神经元是如何产生出像意识这样极度复杂的事物？是什么在引导免疫系统、互联网、全球经济和人类基因组等自组织结构？这些令人费解的问题同时也让我深深着迷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《复杂》介绍的复杂系统科学横跨包括数学，物理，信息，生物等多个学科，探究复杂系统的普遍规律。生物里的基因到进化论，物理里微观粒子到麦克斯韦妖假设，数学里的希尔伯特问题到哥德尔不完备性理论，信息里面的信息论，可计算理论到蚁群算法和遗传算法，基本上把我这些年学过的东西又拿出来给我看了一遍，并把这些似乎不相关的问题串了起来。&lt;strong&gt;我似乎隐隐约约感觉到人类对自然探索的科学理论发展的研究脉络，而我们现如今的科学技术仅仅是这个研究过程的边角料产物。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这个纷纷扰扰的世界，变化何其复杂。但如果换一个角度来看，这是不是某几个规律的反复重演呢？科学家沃尔夫勒姆研究元胞自动机，简单的规则下竟然可以涌现出非常的复杂性，如同神迹一般。他认为存在一个简单的类似元胞计算机规则的可以作为”宇宙的终极确定模型“，这个原初元胞自动机的计算是存在万事万物的源头。这个规则有多长呢？沃尔夫勒姆说”我猜其实很短。“但是到底多长呢？”我不知道，也许三四行Mathematica程序。“2002年，他把的理论汇总成一本书《新科学》出版。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对我来说，最有价值的思考是以下几点：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;熵增定律。熵，这个从热力学第二定律中引出，又在信息论中被广泛应用，是现如今唯一一个定义了时间方向的度量。对于我这种不在搞科研的人来说，研究宇宙的终极不是我的核心目的。我们也时刻处在社会，国家，公司等等复杂系统中，这些个系统自然也有熵。而无论哪个系统，也逃不开熵增这个自然法则。除非持续有外在能量的注入，否则系统必然从有序状态变成无序。各种开始不赚钱的公司，明显就是外在输入能量不足，导致内部倾轧的混乱也就是一个典型例子。研究深一点，自己以后就可以少干一些知其不可为而为之的傻事了。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;身处在一个复杂系统中的中心化和去中心化的拉锯博弈。这个是对于目前的区块链的思考。一点浅见，正如17世纪的霍布斯所讲“合作只有在存在中央权威的基础上才能够产生”，去中心化不会是未来，否则信任无法产生，人们必然会陷入到相互不信任所导致的囚徒困境中去。但去中心化会消失吗？大概率也不会消失，他的存在恰恰是对中心化缺陷的补充和完善。中心化始终是最有效率的组织方式。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;以后研究股票等多人博弈行为的多体问题，是不是可以从熵、分形等复杂系统的概念理论的角度去思考呢？&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;总体而言，这是一本可以从科学研究上升到哲学思考的书籍，5星推荐。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《海错图笔记》读后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E6%B5%B7%E9%94%99%E5%9B%BE%E7%AC%94%E8%AE%B0%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 14:11:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E6%B5%B7%E9%94%99%E5%9B%BE%E7%AC%94%E8%AE%B0%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;1-内容梗概&#34;&gt;1. 内容梗概&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;豆瓣评分8.2。《海错图》是清代画家兼生物爱好者聂璜所作，共描绘了300多种生物，几乎涵盖无脊椎动物门和脊索动物门的大部分主要类群，还记载了不少海滨植物，是一本颇具现代博物学风格的奇书。由于时代所限，书中也有很多不靠谱之处。作者从今天的生物学的角度，对《海错图》中的生物进行分析考证，辨别真伪，一步步推理分析，鉴定出画中生物真身，就像破案一样。作者在全国各地走访，搜集素材，积累的文章汇成一个集子，就是这本《海错图笔记》。书以《海错图》为引子，介绍各种海洋生物的形态，喜好，生活环境，以及&lt;strong&gt;吃法&lt;/strong&gt;。书中图文并茂，是非常值得一看的休闲小书。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-作者介绍&#34;&gt;2. 作者介绍&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;作者张辰亮，是微博著名的专注科学传播的“博物君”，昆虫学硕士，《博物》杂志编辑、官方微博账号运营者，科普作者，为各大媒体撰写过百余篇科普文章。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-阅读缘由&#34;&gt;3. 阅读缘由&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在B站刷到了作者来厦门八市海鲜市场鉴别海鲜的视频，甚是有趣。没想到埋在城市摊贩中的海鲜竟然有这么多的道道。朋友推荐博物君张辰亮的《海错图笔记》，并把原书借给我。上班休息时，翻一翻。不知不觉就看完了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-个人书评&#34;&gt;4. 个人书评&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;作为一个内陆孩子，从小就没有见过海。一直到工作之后，因为种种原因，定居在厦门这个海滨城市，才算是和海有亲密接触了。但现在环境破坏，在海边也找不到啥像样的海生物。对于海里的生灵，一直充满了儿童般的好奇。这本《海错图笔记》，不仅对生物有文字介绍，还有古代的插图与现代的照片的对比。看着海里千奇百怪形状的生物，对比依靠朴素象形理论来分析的中国吃货们的想象画面，生活的小乐趣就这样生发出来了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整本书是一个文章集，每篇文章基本上都是从考据《海错图》中某种生物开始，然后介绍这种生物的习性，生活环境，现状，以及&lt;strong&gt;吃法&lt;/strong&gt;等等。行文流畅，图文并茂，没有阅读压力，非常适合饭后小憩前阅读。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前还看过一本国外描写动物灵性的书，《所罗门的指环》。豆瓣评分9.2，不仅是大家之作，而且文风活泼轻松，故事诙谐幽默，同样非常值得一读。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>未来投资思路</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%80%9D%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 09:55:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%80%9D%E8%B7%AF/</guid>
      
        <description>&lt;p&gt;从2020年末开始重新接触股票投资，摈弃杂念，从零开始学做一个稳健的价值投资者。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-2021投资复盘&#34;&gt;1. 2021投资复盘&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2020年末，30多万资金在余额宝里面躺着，便思考如何打理自己的资金。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2020年尾的时候一次性买入了10000股农业银行。相信国在钱在大法。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;进入2021年，看了知乎上有人贬低曹名长的作风，不喝酒吃药导致收益低，选择买入了曹名长的基金1万元支持他。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2021年3，4月份，看农业银行没啥涨幅，一次性全部卖掉。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;和朋友打赌的原因，买入了10000股中国银行。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;朋友给了我一个同花顺的电脑端的账号，开始把A股市场所有股票看一遍。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;买入了100股长江电力，插眼。买入了300股北大荒（这个是以为有概念，打战，粮食涨价，然后巴拉巴拉的。实际上是长期和短期的混淆）。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;开始考证券从业资格证。两门考试，一门没过。但是学习基础知识的目的已经达到了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;65块接盘中国平安200股。之后在48时做了一个T，把价格降到了58.整个下跌以及之后横盘的过程很难受。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;了解长江电力，越来越喜欢这种无脑模式，看好长江电力，梯度建仓。开始考虑股票的波动价格。7月15日，长江电力分红了420元，让我很兴奋。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;7，8，9月，把全A股的4000多支股票看完了一遍。看到小盘股多如牛毛，很多垃圾股票，各方面都不好看，妥妥的A股里面的差生，没人关注，没啥未来。然而这些才是A股的大多数。科创板平均80倍的市盈率，真不知道谁在买，魔幻的世界。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;长电慢慢成为亲儿子级别的股票。其他所有股票都要和长电进行对比下。包括中国神华和京沪高铁。短期更好，但是长期不行，实际上走势也是验证了我的判断。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;学习看财报，各项指标的含义。看中了长电的子公司三峡水利。这个主要是奔着长电去的，长电的未来的开疆拓土，有一部分需要落在它头上。但我看的时候，价格已经从8块涨到了10块钱了。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;慢慢买入三峡水利。自己逐渐建立起自信：和自己认可的股票共患难是赚钱最简单的途径。（当然，中国平安的经历告诉我，不要去接下跌趋势的股票）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;11月，长电下跌，跌到20之后，开始做T加仓位，加到了3200股。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;遇到黑天鹅事件：长电停牌资产注入。买入三峡水利1000股。复牌后涨停，在21平均加仓了2000股。12月，三峡水利和长江电力均大涨，我的最高盈利达到了2w+。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;因为装修原因，卖出1500股长电，2000股三峡水利，10000股中国银行。卖掉曹名长的基金，盈利了17.5%。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;2021年开局大亏，我的是稳健股票，幸免于难，从最高点下跌了1万，但还是有1万6的盈利。平均20.1加仓了1100股长电。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-投资思路总结&#34;&gt;2. 投资思路总结&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;这一年，从一个懵懂的证券菜鸟，到对资本市场的运作规律有一定了解的韭菜，还算是有一点成长吧。这一年，股票上总共投入的资金大概19万左右，盈利了2w左右。跑赢了大盘和通胀，达到了预期的目标。其中有运气成分，长电的资产注入，让我赚了1w左右。未来需要投资，需要明白自身的优势，同时明白自身的局限性。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的优势：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;资金量少，自有资金，资金成本低；&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;对前沿的认知判断比一般人准确，有自己的思想，不会人云亦云。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;心态好，不奢求超额收益，年收益超过4%就非常心满意足了。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;我的劣势：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;要上班没有看盘时间。（也是优势，省的把时间浪费在细节上面）&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;接触资本市场的渠道信息太少，铁韭菜。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;经验太少，没有经历过一轮牛熊。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;这一年的思路以稳为主。首先去年放水太多，今年要偿还了。然后经济到了末期，滞涨阶段，大宗商品疯狂涨价。股票其实就是一个稳定的态势。谁也不知道衰退周期什么时候会到来。其次是自己刚开始入场，还不知道深浅，先一点点适应，炒股如大战，一朝不慎，满盘皆输，不敢多买。大部分的钱都在国债逆回购里面转。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;买入从一次性买入到分批次买入，以及保留资金，防止没有后手的能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在看筹码分布，现在大资金基本都在筹码集中地区做交易，一块一块的。筹码不是分布在一个连续的区间，而是一个个波峰的形式出现。那这样就有策略了。通过这个，也大概明白了趋势投资者的趋势逻辑了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;说不定自己可以写一个逻辑，模拟出来，看看趋势投资者自身对于逻辑的影响。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有的是突破购买，有的是在压力位购买，其实都是在对赌。但是趋势破了之后，大家就无所谓了，买入点都在趋势位上，算是一个极值点吧。两种都有逻辑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;每个人都投资逻辑，其实都是有针对的市场逻辑盘的存在。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-2022的投资和投机策略&#34;&gt;3. 2022的投资和投机策略&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;买入的股票必须是我愿意长期持有的股票，不去投机自己不懂的股票。必须在自己的股票仓内，必须要研究过他们的财报。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;持有时间必须大于3个月。（持有3个月的规则调整为：股票买入后必须保有3个月以上才可以清仓，达到底仓之后才可以做T）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;仓位分为底仓，做T仓位，预留资金。每个占1/3。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;使用条件单下单，上班时间不看盘。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;做t关注大部分筹码的分布，在这个区间做T。然后涨破位了可以买（不卖，也不追高），跌破位了（不买但也不止赢），观望。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;条件单采用回落下跌卖出的单，而买入是上涨买入的单。（可以思考策略，主要是怕卖飞了）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;顺势而为。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;价值投资，不追求短期收益率，追求夏普率，即资金的稳定性。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-新年寄语&#34;&gt;4. 新年寄语&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;不谋万世者，不足谋一时；不谋全局者，不足谋一域。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;炒股只是增值手段，要摆脱命运改变阶级，还是需要自己事业的提升进步。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>《辩护人》观后感</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E8%BE%A9%E6%8A%A4%E4%BA%BA%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 09:59:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E8%BE%A9%E6%8A%A4%E4%BA%BA%E8%A7%82%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      
        <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;给自己定了一个小目标，刷完豆瓣电影top250，目前还有117/250。事已竟半，但依旧任重道远。从排名高的依次往下看，刷完了一些一直想看但没有看的电影，如《霸王别姬》，《素媛》，《熔炉》，《机器人总动员》等等。现在又看到了一部排名和评分都很高的韩国电影《辩护人》。豆瓣评分9.3。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩国的高分电影给我的印象都是以社会纪实为题材的严肃作品，其他类型的韩国电影不够出彩，挤不进top250。 《辩护人》是以韩国前总统卢武铉的真实经历加以艺术加工改编而成的。主要讲的是只有高中学历的税务律师宋佑硕为了义气和公义，坚持不懈和整个公权力斗智斗勇的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事发生在二十世纪80年代韩国军政府执政时期。宋佑硕通过努力考取了律师从业资格证，终于从一个搬砖民工变成了法官，旋而下海当律师赚钱。依靠灵敏的财富嗅觉，通过为人代写土地转让文书和报税实现了阶级跃升，获得了稳定的社会地位和殷实的财富。本来一心只想赚小钱钱的他，为了一个猪肉饭店老板娘的义气，毅然为她那被政府指控为政治犯的儿子做辩护人。其间和法官，律师，警察等等势力斗智斗勇。最终虽然他依旧输了，但是获得了所有人的理解和尊重。结尾处，当因非法集会被指控，全釜山几乎所有的律师都出席为他辩护，影片在宋佑硕的微笑中落幕。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;《辩护人》是一个匹夫的英雄史诗。男主角通过永不放弃的努力，从一个搬砖民工成为了一个赚钱颇丰的律师。这差不多是一个普通人日夜追求的人生剧本。当赚到钱之后，他想的是给欠了七年前的猪肉饭店老板娘还良心债，去训练赛艇来参加奥运会为国争光，去买那套当年自己修的房，去开拓业务赚更多的钱，去当同学会的会长。面对政治，他是无感的，他并不关心政治，也不在乎，反正和他没啥关心。就像我们大部分普通人一样，有同样的欲望，同样的想法。过好自己的小日子远比为民争利来的轻松惬意。面对猪肉饭店老板娘的儿子被抓，他其实已经尽到义务了，之后也有非常多的理由退出。他是搞税务的不是搞政治方面的律师，参与这个案件会影响到他的大客户，同行的劝阻等等。甚至，他走走过场就好，装装样子，像身边的律师一样，他不拼命，也没人看得出来。也没什么好指摘的，毕竟对面是政府这样一个不可战胜的庞大机器。&lt;strong&gt;英雄和普通人的区别，就在于他们会坚持内心的选择，选择那条即使很难但是认为正确的道路。&lt;/strong&gt; 他和同行斗，和法官斗，和警察斗。熬夜看法条，拼命找证据。最后依靠勇气和智慧，把庞大的公权力机器逼到了墙角。虽然最后依旧宣判有罪，但所有人都知道他尽力了，他得到所有人的敬佩，他是一个英雄。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当面对这种非常困难但是正确的事情，你会做什么选择呢？正如《闻香识女人》中所讲，我知道每一条正确的道路，但我都没走，因为我知道这太他妈难了。选择一条容易的路，逃避并不可耻，这是几乎所有人的选择。正确的路，前方并没有鲜花，反而有猛虎豺狼拦路，稍不留神就会失去很多你格外珍视的东西，身边的人也不认可。当深夜四下无人处，扪心自问一句：这值得吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我不知道值不值得，如果未来我需要面对这样的问题的时候，我希望我像当年卢武铉一样有勇气直面豺狼。&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>高尿酸了该怎么办</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E9%AB%98%E5%B0%BF%E9%85%B8%E8%AF%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 14:43:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E9%AB%98%E5%B0%BF%E9%85%B8%E8%AF%A5%E6%80%8E%E4%B9%88%E5%8A%9E/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;高尿酸的主要影响因素&#34;&gt;高尿酸的主要影响因素&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;2016年大学毕业，2017年底来到厦门，接下来每一年的体检报告尿酸水平都超过了正常上限的420μmol/L，并且逐年递增，450-&amp;gt;540-&amp;gt;570。照这样的发展趋势，如果持续下去，未来痛风的概率非常高。高尿酸形成的结石对身体各个部位伤害很大，尤其是肾，如果肾的损害大了，发展成尿毒症就生不如死了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那身体出现高尿酸的主要影响因素有哪些呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最主要的因素是遗传因素，这个大约占了50%。所以如果长辈中有人痛风就要开始注意防护了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次是饮食习惯。食用高嘌呤的食物，或者酒精，或者果糖过多，都会导致尿酸。青岛著名的痛风套餐，海鲜+啤酒，频繁饮用含有大量果糖的碳酸饮料等等是导致高尿酸的重要原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;身体肥胖，缺少运动，都会在一定程度上导致高尿酸。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;高尿酸的形成&#34;&gt;高尿酸的形成&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;尿酸是人体的一种代谢产物，在血液中的饱和浓度为420μmol/L，超过此值就会引起尿酸盐结晶的析出。因此，血尿酸＞420μmol/L被定义为高尿酸血症。尿酸盐结晶沉积到关节等部位引起局部炎症，就造成了痛风性关节炎。血尿酸＞540umol/l，发生痛风风险约为20%；血尿酸＞600umol/l，发生痛风风险超过30%以上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;嘌呤是体内存在的一种物质，是核酸的重要组成成分，许多食物中也含有大量嘌呤。嘌呤代谢生成尿酸并主要经过肾脏排出体外。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单来说，嘌呤和尿酸都是体内重要的物质，身体体内不仅存在一个产生和排泄的动态平衡。尿酸形成结晶了也不要紧，血液中尿酸过多时，沉淀下来，当血液尿酸少了，尿酸结晶又会重新溶解到体液中维持身体稳态。根据研究表明，尿酸升高的主要原因是尿酸排除不利，这大概占了90%，其中肾脏原因就占了68%。剩下10%是因为尿酸合成过多。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Differlong/imgserver/main/img/v2-ac55dc39fd72a0b4a43b529aa56f0757_r.jpg&#34; alt=&#34;高尿酸原因&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导致高尿酸的最主要原因是肾脏功能异常，而其中一个原因就是胰岛素抵抗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胰岛素可抑制肾脏对尿酸的排出。发表在JCI期刊的一项研究发现，给正常人和具有胰岛素抵抗的高血压患者同时进行高剂量胰岛素注射实验，结果发现短时间内增加胰岛素均将导致试验者的尿酸排出减少。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这也就是为什么糖尿病患者的尿酸经常会异常升高的原因所在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在胰岛素抵抗的情况下，即高水平胰岛素的情况下，将导致肾脏更少的尿酸排出，长年累月，体内的尿酸水平将不断升高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;因此，仅仅控制高嘌呤食物的摄入并不能从根本上解决痛风问题，这也是为什么现在痛风患者逐年增多的重要原因了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;高尿酸的自我治疗7个减法3个加法&#34;&gt;高尿酸的自我治疗——7个减法，3个加法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;减法：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;戒果糖。戒高果糖水果、蜂蜜、&lt;strong&gt;高果糖浆&lt;/strong&gt;（各种酱、果汁饮料、软饮）、白砂糖的摄入。低果糖水果包括芭乐、圣女果、牛油果、黄瓜、莓类（&amp;lt;&amp;mdash;可吃）。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如已痛风，适当减少海鲜摄入，特别是贝类。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如已痛风，适当减少肉类摄入，包括内脏特别是肝肾。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如已痛风，适当减少菌菇类摄入。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;戒酒（特别是啤酒与白酒）。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;戒精致碳水（精米面、奶茶、甜点等）。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;减肥（特别是减内脂）。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;加法：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;适当增加咖啡的摄入。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;多喝水，每天2L以上。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;适当补充维生素D与维生素C。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;尿酸困境&#34;&gt;尿酸困境&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;通过饮食干预降尿酸是比较困难的，不是完全做不到，而是认知门槛较高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，过高蛋白质的摄入肯定是不对的，它未必会升高尿酸，但当然也无法降尿酸，毕竟蛋白是外源尿酸主要来源。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但如果降低蛋白，提升碳水摄入，血糖升高会导致高胰岛素血症，长此以往会造成胰岛素抵抗，最终损害肾功，使尿酸排出不利，提升尿酸水平（这也是为什么许多糖尿病人都高尿酸）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那如果提高脂肪摄入，降低蛋白同时降低碳水（这也就是低碳水/生酮）呢？一定时间内（可能是半年）的尿酸水平，仍然可能会升高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是由于开始生酮前的糖异生过程会分解蛋白质产生尿酸，之后，酮体也会和尿酸产生代谢竞争，抑制尿酸排泄，提升尿酸水平。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这么一来，不管怎么调整蛋白质、碳水、脂肪这三大营养物质，都很难短时间内降低尿酸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那么同时降低三大营养物质呢，也就是节食，这仍然无法降尿酸，因为身体不得不更多地分解体内储存的脂肪和蛋白来供能。前者产生酮体，不利于尿酸排泄，后者增加嘌呤的产生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我们不得不细抠具体的食物和方法来降尿酸/防痛风。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;调查发现长期摄入咖啡与更低痛风风险相关；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;以目前的研究文献来看，喝茶对尿酸水平没有影响；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;含糖饮料和果汁的摄入与痛风正相关，但普通水果可能不存在这种关系；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;酒精也是各大痛风管理指南中一致认为应该极力限制的食物，随着酒精摄入的增加，痛风发生的风险也不断增加；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;补充维生素C有利于减少尿酸水平；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;补充维生素D与尿酸降低或痛风风险下降相关。除了补充维生素D，晒太阳也是很关键的；&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;过多摄入肉类和海鲜与痛风风险增大相关，而增加乳制品的摄入与更低的痛风风险相关。适当摄入富含嘌呤的食物或蛋白并不会增加痛风风险。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;蛋白质是人体必须的组成部分，适当即可。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;减肥和有规律的运动。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;如饮食干预失败，则需要上医疗干预。药物干预需确定是什么类型的高尿酸血症/痛风，需要检测尿尿酸排泄率和尿酸排泄分数。需到医院检测确诊拿处方。&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3 id=&#34;经验总结&#34;&gt;经验总结&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;进行有规律的运动，适当的减肥，不摄入酒精（尤其是啤酒和烈性酒），不喝含糖饮料，不过度进食，不过度摄入肉类和海鲜，可摄入低脂奶制品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唠叨了一圈，结果发现还是还是对付亚健康的老办法：管住嘴，迈开腿，不喝酒，多喝牛奶，少喝碳酸饮料和奶茶。或许这种生活方式才是一路向前无病无灾的最佳状态吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;参考&#34;&gt;参考&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://wjw.beijing.gov.cn/bmfw_20143/jkzs/jbzs/202012/t20201207_2158266.html&#34;&gt;得了高尿酸血症 您该怎么吃 (beijing.gov.cn)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.zhihu.com/question/292917076/answer/1449779108&#34;&gt;降尿酸的最有效方法是什么？ - 知乎 (zhihu.com)&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
    <item>
      <title>【个人博客搭建之路 04】github_page配置和图床</title>
      <link>https://differlong.github.io/post/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B9%8B%E8%B7%AF-04github_page%E9%85%8D%E7%BD%AE/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 13:52:49 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://differlong.github.io/post/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E6%90%AD%E5%BB%BA%E4%B9%8B%E8%B7%AF-04github_page%E9%85%8D%E7%BD%AE/</guid>
      
        <description>&lt;h3 id=&#34;github-page配置&#34;&gt;Github Page配置&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Hugo本地博客配置完之后，要把静态文件生成到&lt;code&gt;./docs&lt;/code&gt;文件夹下。先在&lt;code&gt;config.toml&lt;/code&gt;中加入&lt;code&gt;publishDic=&#39;docs&#39;&lt;/code&gt;，然后在当前文件夹下命令行调用&lt;code&gt;hugo -D&lt;/code&gt;。这样生成的静态博客页面就在&lt;code&gt;./docs&lt;/code&gt;下了。本地的git建好。github上创建一个名字为&lt;code&gt;你的GitHub用户名.github.io&lt;/code&gt;的repo。然后把本地的git上传到这个repo上来。在setting中配置一下路径。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Differlong/imgserver/main/img/image-20211121140019728.png&#34; alt=&#34;image-20211121140019728&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到GitHub上的build成功提示，即可打开&lt;code&gt;用户名.github.io&lt;/code&gt;上查看的你在线博客了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Differlong/imgserver/main/img/image-20211121141334833.png&#34; alt=&#34;image-20211121141334833&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到我的在线博客可以在线访问，完成的满足感不由自主的生发出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Differlong/imgserver/main/img/image-20211121141535097.png&#34; alt=&#34;image-20211121141535097&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;github图床配置&#34;&gt;GitHub图床配置&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;要用markdown写博客，不可避免的一个问题是图片该怎么办？简单的办法就是放到当前博客的/static文件的目录下，然后编辑的时候使用相对路径。这样写出来的博客自然是可以在线查看，当缺点是写的时候无法查看，因为网络需要的路径和本地的绝对路径或相对路径都不一样。为了在线的展示，必须牺牲掉本地的浏览体验，我是无法接受的。那么只能够选择在线图床。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;图床是图片的存储仓库。这样你的博客中用的都是一个在线地址，这样本地浏览和博客访问都是可以正常进行。网上图床很多，大致分为免费的和付费的两种。免费的问题在于加载速度慢，以及无法保证安全性，说不定哪天就关掉了，毕竟人家没有收你钱。付费的当然好，当自己一个小小博客，平时也没几张图片，为了这个花钱实在不值当。有没有既是免费，而且还能够保证安全性的呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然有，万能的GitHub！！！GitHub的repo可以当作图床来用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果每次一张图片都要git push一次，然后自己去copy他的地址，再放到md文件中来，操作非常繁琐，对我这种懒人也太不友好了。有没有像正常写md文件的一样，软件自动上传到GitHub图床呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你还别说，真有！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我用的是typora写markdown文档，然后用PicGo上传到GitHub上，typora自动把本地的地址转成在线的地址。实现了全自动操作，自己再也不用为图片而烦恼了。&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;picgo设置&#34;&gt;PicGo设置&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;下载PicGo，正常流程配置即可。最重要的是一个GitHub token的获取。在&lt;a href=&#34;https://github.com/settings/tokens&#34;&gt;Personal Access Tokens (github.com)&lt;/a&gt;页面，点击&lt;code&gt;generate new token&lt;/code&gt;，过期时间选择无限，然后勾选以下的几个权限。把生成的token填写到PicGo的配置文件中即可。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Differlong/imgserver/main/img/image-20211121140511403.png&#34; alt=&#34;image-20211121140511403&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;typora配置&#34;&gt;Typora配置&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;在typora的&lt;code&gt;偏好设置/图片&lt;/code&gt;中，如下设置好采用PicGo上传图片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://raw.githubusercontent.com/Differlong/imgserver/main/img/image-20211121143033993.png&#34; alt=&#34;image-20211121143033993&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然后你就可以开心愉快的写博客了！！&lt;/p&gt;
</description>
      
    </item>
    
  </channel>
</rss>
